引條例以監禁威嚇

引條例以監禁威嚇

3.9K
港聞

梁振英

【本報訊】根據現行法例，誹謗罪可分為民事及刑事兩種。有法律界人士認為，梁振英在律師信中引用刑事誹謗條例，警告林卓廷等人要負誹謗責任情況罕見，他估計梁是知悉民事訴訟即使敗訴都只是賠錢，民主派不會為此退縮，故以更嚴峻手段，包括監禁作威嚇。

根據梁在律師信中引用的《誹謗條例》第5條，若任何人惡意發佈明知屬虛假的誹謗名譽內容，最高可判監兩年及罰款。身為律師的立法會議員涂謹申指，誹謗罪可分民事及刑事，民事即被告敗訴後要賠錢，刑事則被告敗訴後需入獄。

他認為，梁考慮以刑事方式控告發起「天下為公」的4人，是要用盡一切方式噤聲，「或者梁振英覺得，佢哋唔會怕賠錢，因為有眾籌，就要用刑事，要你坐監，多過3個月就連議席都冇埋」。

法律界人士指，刑事誹謗案件絕無僅有，反映「689今次有權用盡」，要用監禁風險迫令反對者收聲，擔心梁若真的以刑事誹謗提控，將影響言論自由；惟他指梁若確實提控，可即向律政司申請批准，質疑信件是下馬威。

■記者陳嘉裕

相關新聞

幾乎每年發律師信

港聞 5小時前

又出律師信 反擊眾籌查UGL案梁振英指民主黨刑事誹謗

港聞 5小時前